ШАШКИН (стоя посредине сцены): У меня сбежала жена. Ну что же тут поделаешь? Всё равно, коли сбежала, так уж не вернёшь. Надо быть философом и мудро воспринимать всякое событие. Счастлив тот, кто обладает мудростью. Вот Куров этой мудростью не обладает, а я обладаю. Я в Публичной библиотеке два раза книгу читал. Очень умно там обо всём написано.

Я всем интересуюсь, даже языками. Я знаю по"=французски считать и знаю по"=немецки живот. Дер маген. Вот как! Со мной даже художник Козлов дружит. Мы с ним вместе пиво пьём. А Куров что? Даже на часы смотреть не умеет. В пальцы сморкается, рыбу вилкой ест, спит в сапогах, зубов не чистит~\dots тьфу! Что называется "--- мужик! Ведь с ним покажись в обществе: вышибут вон, да ещё и матом покроют "--- не ходи, мол, с мужиком, коли сам интеллигент.

Ко мне не подкопаешься. Давай графа "--- поговорю с графом. Давай барона "--- и с бароном поговорю. Сразу даже не поймёшь, кто я такой есть.

Немецкий язык, это я, верно, плохо знаю: живот "--- дер маген. А вот скажут мне: <<Дер маген фин дель мун>>, "--- а я уже и не знаю, чего это такое. А Куров тот и <<дер маген>> не знает. И ведь с таким дурнем убежала! Ей, видите ли, вон чего надо! Меня она, видите ли, за мужчину не считает. \textit{<<У тебя}, "--- говорит, \textit{"--* голос бабий!>>} Ан и не бабий, а детский у меня голос! Тонкий, детский, а вовсе не бабий! Дура такая! Чего ей Куров дался? Художник Козлов говорит, что с меня садись да картину пиши.

\begin{flushright}
<\dots{}>
\end{flushright}

\begin{center}
* * * 
\end{center}
